\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Plapperndes Hundertmaul}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Aberration, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {9},
        hit-points  = {67 (9W8+27)},
        speed       = {3 m, Schwimmen 3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 8,
        con = 16,
        int = 3,
        wis = 10,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        condition-immunities = {Liegend},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Plappern}
        Das Hundertmaul plappert unzusammenhän-gend, solange es irgendeine Kreatur sehen kann und nicht kampfunfähig ist. Jede Kreatur, die ihren Zug im Abstand von bis zu sechs Metern vom Hundertmaul beginnt und das Plappern hören kann, muss einen SG-10-Weisheitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so kann die Kreatur bis zum Beginn ihres nächsten Zugs keine Reaktionen ausführen und würfelt mit einem W8, um ihre Handlungen in ihrem Zug zu bestimmen: Von 1 bis 4 tut die Kreatur nichts. Bei 5 oder 6 führt die Kreatur weder Aktionen noch Bonusaktionen aus und verwendet ihre gesamte Bewegungsrate, um sich in eine zufällig bestimmte Richtung zu bewegen. Bei 7 oder 8 führt die Kreatur einen Nahkampfangriff gegen eine zufällig bestimmte Kreatur in Reichweite aus. Ist ein solcher Angriff nicht möglich, so tut die Kreatur nichts.

        \DndMonsterAction{Ungewöhnlicher Boden}
        Der Boden im Radius von drei Metern um das Hundertmaul ist teigartiges schwieriges Gelände. Jede Kreatur, die ihren Zug in diesem Bereich beginnt, muss einen SG-10-Stärkerettungswurf bestehen, oder ihre Bewegungsrate ist bis zum Beginn ihres nächsten Zugs auf 0 verringert.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Das plappernde Hundertmaul führt einen Bissangriff aus und setzt Blendender Speichel ein, sofern möglich.

        \DndMonsterAction{Bisse}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 17 (5W6) Stichschaden. Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, muss es einen SG-10-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Wird das Ziel durch diesen Schaden getötet, so wird es vom Hundertmaul absorbiert.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bisse,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=17 (5W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, muss es einen SG-10-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Wird das Ziel durch diesen Schaden getötet, so wird es vom Hundertmaul absorbiert.%    ]
        \DndMonsterAction{Blendender Speichel (Aufladung 5–6)}
        Das Hundertmaul speit einen chemischen Klumpen auf einen Punkt im Abstand von bis zu 4,5 Metern von ihm, den es sehen kann. Der Klumpen explodiert beim Auftreffen in einem blendenden Blitz. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Blitz muss einen SG-13-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Hundertmauls blind.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
